立場：專訪左岩岩暴動罪不成立當庭釋放嘅林同學

「案件押後明天裁決！」法官昨日（6 月 1 日）一個決定，令被告欄內、被控暴動罪的林同學愕然不已。

林同學原以為，法官至少會相隔一周才作出裁決，故即使「最壞打算」遭裁定罪成，仍有時間與親友逐一道別，「但想不到咁快裁決……心情好似坐過山車咁。」不足 24 小時後，或許就要失去數年的自由，心情難免複雜。

裁決前數小時，林同學接受《立場新聞》專訪，沒流露太多情緒。「後悔就無，擔心就有，因為完全掌握唔到，不知會發生咩事。」

詳細訪問：

他甚至會如此思考自己被捕這回事：「或者客觀咁講，佢拉咗我一個和理非，就代表有一個勇武走甩咗。」這樣的話，仍然自由的那個人就可以在其他方面作出貢獻 — 林同學這樣想。

裁決之前，如作最壞打算，林同學有可能被裁定罪成即時還押。訪問約在裁決日早上進行，換言之，他或只剩下數小時的自由。

記者好奇問林同學，為何此時此刻仍願意接受訪問，是否有些心聲希望告訴港人？林一陣沉思之後娓娓道來：

「初心係最緊要，現時（抗爭）情況好容易迷失自己，希望大家記得自己的初心，（運動）開始的原意、目的，避免出現更多內訌如「鬥黃」等……」這是林同學當刻認為最重要的話，「堅守初心係好緊要。」

林同學
好偉大

偉大

同連仔講,Sorry鬥黃係連仔生活興趣,不鬥黃就會被冇生存價值

初心

呢班細路真係好叻

好撚偉大
好想含

律政司隨時上訴
我覺得都係避免接受訪問好啲
可能佢以為入硬

辛苦曬

反而希望手足盡量低調d

手足 會唔會依家低調d講野好呢？
doj 仲諗住搞你

細路屌打垃圾連登仔
連登仔搞記者搞唔同意佢地的人就叻

你識唔識法律？
要有關鍵性新證據律政司先有得上訴

最後無事，同學好燉你開心

拉咗一個和理非
換到走甩一個勇武

和勇合一本意就係咁
呢啲真係要spread多啲

有時真係唔知點解

香港教育制度咁差， 但就出左一批好高質既下一代

美國明明係自由國度，示威者質素咁參差不齊

我覺得真係因爲共產黨太恐怖

律政司不服裁決上訴經常都有
總之個人認為暫時判咗無罪就低調啲

不服判刑長短係可以上訴
但判左一次不成立就唔可以再就該控罪上訴
除非有新證據

唔好意思,借個位黎宣傳下順便推Post
我特登搞左個Brainstorm平台，比大家將自己嘅idea放上去，集思廣益。
（任何有助光復香港嘅idea都可以）
例如,我想成立追擊東方廣告商小隊/黃店派單張etc.. 由討論至到成立都希望透過呢個平台誕生,眾志城城回復返上年不同隊伍百花齊放

抗爭Brainstormer討論:
Idea投稿:

睇到眼都濕撚埋。
和理非高境界：
「或者客觀咁講，佢拉咗我一個和理非，就代表有一個勇武走甩咗。」

恭喜林同學

反而D上一代先最低質

佢無咩講事發經過應該無事既

好快再拉快手走人啦

香港民族，應該何去何從？

盡快有飛機就走人先了

辛苦曬手足

push

Respect

小心小心
補過非法集結就仆街

推

最好不要說咁多

鬥黃撚:一定係偽黃

美國雖然係自由國度 但係佢地嘅教育水平有d參差 有好多人教育水平唔高

咁高調受訪實出事 靜啦好無

Congrats !!!

多謝你，林同學

咁快手

同學仔好識諗，可造之材

自爆參與暴動？

未完架
唔好亂講野住

手足一生平安

原來連尼住係啲咁嘅人嚟

「或者客觀咁講，佢拉咗我一個和理非，就代表有一個勇武走甩咗。」
我地啲年輕人真係好好！林同學你真係值得所有人尊敬！

勇武做矛和理非做盾呢句嘢真係唔知仲有幾多人記得

係香港講法律？仲以為香港係法治社會？

毋忘初衷

林同學思路好清晰

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

多謝手足
好好保重

網絡資訊較有營養

喊咗
心裡要幾強大先可以講得出依句說話
多謝你

唉，分分鐘大波華見到呢編訪問見到有dd 所謂新疑點就大獲啦

個墮波草成9日都係唔係就上訴 勁L 仆街

Pish

事實證明左佢係鳩拉
但話自己係和理非就=參與左暴動?
定係 係咪要話自己係藍絲先叫做唔係參與暴動

DOJ 表示問過我未?

律政司出咗聲話會再搞佢啦

值得大家學習既態度

同埋借位宣傳下

國安法又有乜好驚喎

好人一生一定平安

同學

堅守初心

P

其實連登同現實有好大落差

連登有班和理非心態想勇武護送埋返屋企𠻹

呢個真

推

感謝手足🙏🏻

求下大家幫幫手推

【黃色音樂圈】可唔可以入嚟幫手俾啲支持佢？

佢經歷嘅野比我地任何一個都多

快D走,過台灣

初衷

真係on9 割蓆就快到傻

佢話佢係和理非就
=
果刻係以和理非身分出去參與暴動？
一係你就有片證明佢果下有暴力行為
唔係就收皮啦

手足，我哋一定救你出嚟

佢肯定佢係唔離開下既情況而被捕？